В третьей части вам предлагается добавить поддержку системных вызовов.

# Подготовка

Скопируйте ваши изменения из второй части:

```console
$ git diff ../lab-jos-env-2-exc | patch -p2
```

В этой части нам понадобятся файлы (+ некоторые из прошлых частей):

```
inc/
    syscall.h   Объявления для поддерки системных вызовов.
kern/
    syscall.h   Объявления для поддержки системных вызовов, используемые внутри ядра.
    syscall.c   Реализация системных вызовов.
lib/
    syscall.c   Пользовательские затычки для системных вызовов.
    console.c   Пользовательские функции putchar и getchar.
    exit.c      Пользовательская функция exit.
    panic.c     Пользовательская функция panic.
user/
    *           Разные пользовательские программы, которыми можно протестировать код.
    Теперь заработают:
    testbss
    hello
    buggyhello
    buggyhello2
    evilhello
```

# Выполнение

## 1. Поддержка системных вызовов

В JOS системному вызову соответствует вектор 48. Чтобы не запоминать, стоит пользоваться `T_SYSCALL`, объявленной в `inc/trap.h`.
Аргументы системного вызова передаются на регистрах. Посмотрите на функцию `syscall()` в `lib/syscall.c` чтобы понять интерфейс.
Добавьте обработчик `T_SYSCALL` в `trapentry.S` и `trap_init()`. В `trap_dispatch()` позовите `syscall()` из `kern/syscall.c` с правильными аргументами.
Наконец, вам нужно будет реализовать эту самую `syscall()`.
Как и для `T_BRKPT`, пользовательский код должен иметь право вызывать прерывание `T_SYSCALL` программно. Для это нужно указать `dpl = 3` в макросе `SETGATE` для `T_SYSCALL`.

Пока что нужно поддержать в `syscall()` только 4 вызова. В следующих лабораторках добавим ещё.

- `void sys_cputs(const char *s, size_t len)` – Печать в консоль. Нужно обязательно проверить, что `[s, s+len)` доступно пользователю на чтение. Иначе, уничтожить текущее окружение. Воспользуйтесь функцией `user_mem_assert()` из `kern/pmap.c`. Она зовёт `user_mem_check()`, которую мы реализуем чуть позже.
- `int sys_cgetc()` – Чтение символа из консоли.
- `envid_t sys_getenvid()` – Возвращает id текущего окружения.
- `int sys_env_destroy(envid_t envid)` – Уничтожает заданное окружение.

Если вы всё сделаете правильно, то программа `hello` должна напечатать "hello, world" и свалиться в page fault. Также должен заработать тест `testbss`.

## 2. Инициализация thisenv

Чтобы заработала `hello` нужно добавить код в `lib/libmain.c`, чтобы глобальная переменная `thisenv` указывала на соответствующую `Env` в ядерном массиве `envs` (вспомните, что мы делали его доступным на чтение в пользовательском коде). Номер текущего `Env` можно получить с помощью `sys_getenvid()`.

После этого наконец заработает тест `hello`.

## 3. Page Fault и защита памяти

Как правило, операционная система полагается на железо, когда речь идёт о защите памяти. Но в системных вызовах нужно быть очень аккуратным: с одной стороны, при обращении к неинициализированной памяти можно получить page fault, который непонятно как обрабатывать. С другой - ядру доступно больше памяти и права доступа нужно проверять самостоятельно.

Модифицируйте `kern/trap.c` чтобы при page fault, который был вызван ошибкой в режиме ядра, происходил вызов `panic()`.

Теперь перейдём к проверке прав доступа. Напишите реализацию `user_mem_check()` в `kern/pmap.c`. Поправьте `kern/syscall.c` чтобы проверять доступ к памяти с помощью `user_mem_assert()`.

# Проверка

Сделайте `make grade`. Все тесты должны проходить.
